400幾萬買170呎納米樓 14親友拜年逼爆無碇企 樓主：我好想喊

400幾萬買170呎納米樓 14親友拜年逼爆無碇企 樓主：我好想喊

土地問題困擾港人多時，不少新婚夫婦因沒法買樓而被迫「分居」，但買到面積極小的「納米樓」亦不好過！一名以400多萬元購得實用面積僅170呎納米樓的男網民，日前在香港討論區分享納米樓業主悲歌，指大年初一足足有14名親友登門拜年，結果一半人需要站着，而煎煮糕點時，全屋即充斥油煙味，過程令樓主夫婦十分尷尬，事後吵大鑊，樓主大呼：「我好想喊，點解要買呢d（啲）垃圾納米樓！」

該名網民在大年初二（17日）於香港討論區以「唉，昨日初一，就因為間納米樓同老婆嘈交嘈左（咗）鑊金」為題發文，指於年初一上午與妻子到朋友家拜年，朋友的家位於九龍站附近，「有六七百實呎，我地一行十幾人去都坐得好鬆動」。到了下午，妻子的同事便轉到他們家拜年，事情即急轉直下。

樓主形容其寓所是「實呎得百七呎」的納米樓，所以當時已經心想「死梗」，「我老婆唔知係想show off我地窩居既（嘅）靚lobby定clubhouse，call齊14人來！無錯，係14人！」。

要來的始終要來，樓主在大堂迎接妻子的同事，最初大家都十分開心，向雙方說恭喜的說話，「但一入到屋，一眼睇哂（晒），14個人有一半係要企」，部分人更坐在床上，樓主感到十分失禮。

[img][/img]
納米樓面積有限，沒有太多空間可以使用。圖為示意圖片。（資料圖片）

沒有最難堪，只有更難堪。一會兒後，由於有小朋友表示肚餓，樓主便在單位內的開放式廚房煎煮新年糕點，全屋立即充斥油煙味，其間「有個男同事唔知有心定真係病，係到（喺度）狂咳」，使樓主夫婦感到更加尷尬，各人多坐一會兒便離開。樓主最後在帖文大呼：「我好想喊，點解要買呢d（啲）垃圾納米樓！」，其妻子亦向他表示不滿，向他發出埋怨。

樓主其後再在貼文回覆，指自己因事件失眠了一整晚，「不斷反思，花成四百幾萬，買間垃圾納米樓，唔可以招呼朋友，唔可以生小朋友，唔可以下廚，咁既（嘅）樓要來把X？」。有網民留言指「買納米唔一定係錯，最錯既係仲要show off」，又說住納米樓不邀請朋友作客是常識。有心更鼓勵樓主「畀啲心機換大屋」。

發展商:錢已袋

抵撚死 買果陣就預左啦

發展商真仆街 起到咁撚細 仲要賣到咁撚貴

買之前已經知係咁細

叫人黎之前已經知係咁細

HK01

個老婆又要請咁多人上黎
失禮完怨番個老公轉頭

所以都話咪結婚叫雞算啦。

on99明知自己屋細仲叫咁多人上黎
獻醜不如藏拙

買納米樓唔係最on9
最on9係明知細仲要叫人嚟拜年

門口排隊拜年

突然被幾個有180CM高、會考30分、條J有30CM長的年青男子拉咗入去殘廁，之後個個都除咗條褲，講咗聲：「樓主老母，打搞晒﹗你很想要吧！」之後分開樓主老母雙腿，咁就頂咗入去，成個殘廁彌漫住一陣啪啪啪啪聲﹗第一個完事後到另一個接上，都係好有禮貌咁講咗句：「打搞晒﹗」先開始做，直至到第三十個後..........樓主老母就問：「雖然過程中好HIGH，但可唔可以話我知點解你地要咁做嘅？」咁第三十個年青男子就話啦：「伯母﹗其實我地都唔想O架，鬼叫你個仔係高登話有正野睇，點知入到去又無，我地都算係咁啦，禁咗幾十次F5先過嚟攞籌排隊。伯母，唔講咁多住啦，後面仲有好多人排緊隊，警察仲開始派人嚟維持秩序啦，我嗱嗱聲搞完都要趕住返工啦。」樓主老母又問：「問仲有幾多人排緊隊？」年青男子又答：「你問下一個啦」........啪啪啪啪.........到咗第一百個時樓主老母又問：「請問後面仲有幾多人排緊？」第一百個年青男子就答：「唔知啦，我嚟嗰時已經好多人同我一齊搭港鐵一齊嚟，一開車門，我就好似去書展咁衝入嚟先排到咁前咋，聽講而家排到二千幾，唔講咁多住啦，我要開始啦！」啪啪啪啪啪...........

無需求發展商就唔會起 但係有 班傻豬買完又要鬧人比個選擇你

不過200呎請14人黎個腦都好打極有限 1000尺都唔會叫14人黎啦

正宗又要買又要屌

換樓囉 屌

記得有遍新聞有條友話屋企只用黎訓買太大冇意思

HK01 請左D晴報作者？

創意台

講故台 先真

事主好似果一刻先發現自己間屋得170呎咁

就係有你啲on9買先越起越細，多撚謝

兩公婆襯到絕一絕啦，一樣咁戇鳩

呢次真係上車呀屌，架車仲大過你間屋

要拎籌

香港比星洲大但係居住空間可以窄到咁, 病態.
人民咁都唔反政府, 更病態
比政府權貴強姦屌緊屎忽重要笑騎騎投建制 - 無得救

臭又要

擺唔擺得落兩台麻雀

係咁要面子一開始買村屋咪算囉

頂你班業主唔順～
買果陣又話「工作忙，住咁大無意義」
而家又為果少少事吵大獲

女人係咁

晨咁早話拜年企出𨋢口

已經好好
過多十年納米樓得五十尺咋！

係到（喺度）狂咳
買呢d（啲）垃圾納米樓！
咁既（嘅）

咁樣打出來有咩意義？？？

老婆同樓都係自己揀

between
4個都唔可能叫啦
仲要14個
個女人都冇腦

香港好反智
買樓既都係諗住炒
你出幾細都會有人買晒佢等升

篇文條友係少數真係買呢d黎住既人

做咩唔搞club house warming

HK01都驚肥絲捉佢咗字

根本就應該係樓下club house飲茶團拜就算，叫人上黎真係戇鳩

香港扑野冇地方,
連拜年都冇

離婚啦

是咪on9，有400幾萬你買咁細，自己攞嚟既

咪係 有d比幾十蚊一節有個bbq場
大家打下bbq散場/飲完茶咪算
唔明點解拜完年一定要上屋企

咪又係坐係度睇著tvb 安德尊扮財神
成班小丑玩新年game

呢d納米樓放唔放得返出去？

抵死，死都買市區樓

西北400萬幾300尺都有

買的時候佢地冇諗過架咩？
最無法理解就係佢老婆，間屋咁細仲叫人上去托咩。 真係.............

臭你又賴

我三百幾呎都唔敢叫朋友上屋企

又作文

一篇"故事"就引到一堆戰士上水屌人抵死

要幾弱智先會買

400萬
外國買間2千呎平房請三四十人開p都得啦

fake news

HK01 睇完笑下屌下就算勿認真

樓下其實有club house 。應該係叫同事上黎睇完你間靚靚屋之後就落去打排食野。而唔係係屋企。

同我屋企一樣咁大 間房

我300呎都廢事叫FRD上黎...
170呎...

為咗個私人空間
黃豆咁大間樓都要俾咁貴去買
真係可悲

拜年呢d一年一次既姐
睇開d

每100尺招乎一個朋友差唔多

咁細400萬都照買根本on9
買個時都想喊啦

租樓日日賺
呢個post好多廢淡唔抵得

最大問題就係個老婆，兩公婆買樓，大家都有責任，明知細又叫咁多人來，失禮又要怪老公，好似自己一啲責任都冇咁 一啲都唔係同甘共苦

on9 明知細仲買
啲發展商咪真係多撚謝你班港豬囉
因為無論幾細都好
次次啲籌一日就可以派晒
唔憂冇人買
咁點解唔整細啲 每層多一兩戶
賺完仲可以指撚住你班人黎笑

我實用430 呎大年初一招呼班親戚成10 個人都覺得逼
事主太太實在太有勇無謀了

可能那14個親友對個老婆好緊要呢

笑左, 係咪要企出走廊拜

一睇就知香討假膠

買樓嘅嘢你情我願，除非發展商呃你啫…買嘅時候都知係咁細㗎啦，有乜好怨？

170呎，兩公婆可以當酒店或者套房咁住…如果第時樓價升咗，儲多咗錢，再樓換樓囉…

邊個叫你請咁多人上去啫？

正如你買架雙門細車，你會唔會當佢七人車咁載七個人吖？都戇尻尻嘅…

170尺都買得落
抵啦蠢人

娶得呢啲女人都遇左架啦
結完婚仲縮過紫青爸
唔鋸咪大巴車埋去同佢開年

得170呎都無自知之明係都要請十鳩幾人上去怪得邊個

仲柒過住劏房
住呢啲咁既單位比人覺得你充大頭鬼

170呎仲細過公屋二人單位

講到好似買之前唔知間屋係咁細嘅咁

笑撚死 真係會有人買呢d 垃圾樓

on9樓主

有價有市, 做咩唔起

問題係 3 4百萬新樓得返呢d可以點

自己on9 400萬買垃圾

on9 係要買新樓 買二手咪算lor

應該係之前新聞講果班
諗住買納米樓等升再換樓
但二手市場淡到你拎老婆條底褲都好賣過層樓

擺明吹水
咁認真

樓主岸鳩
唔好話170
400 都唔敢叫人上來玩

假新聞
屌你老母 依家d新聞咁撚on9
D讀者又on99信埋一份
有人信唔緊要
你老母 咁開心討論d假野
真係把撚
火都黎

170呎企到十四人？

其實[地方太細, 咁多油煙
氣管有小小敏感既人, 會不斷咳, 呢個係身體自然機制

唔係佢玩野

強烈支持政府俾多d地起狗籠

ching好波

娶港女

仲以為房黎

4球幾大把選擇喎，買170呎把撚呀

屋企無一千尺都唔好招呼客人

咁細間都諗住show off,衝出黎柒

膠po拎黎做新聞

屋企實用550幾尺
14個同事上黎玩都有D迫
佢170尺

On99，咁細有乜好show off阿傻西

400萬樓仲有咩揀？

其實賣返出去有無人會接手

屌完咪又狗衝

港女十個有九個係咁.

我屋企千幾呎都唔想請人上黎拜年

樓價跌的話納米樓肯定無人要

成篇野好重水份。

村屋二樓七百尺四球中都應該有唔少。

笑撚到我

中不如話40個人 170尺
你老豆疊羅漢

d 良心發展商同你講紫禁城咁大，皇帝都係瞓張龍床度。

百幾尺預左間屋得自己一個

條路自己揀

我實用800 招呼12個人已經好迫
當然唔比人入房

作文味濃

content farm作新聞

得罪講句
女人係幾on9
200幾呎都應該收埋啦
仲要得嗰170呎都夠膽死叫朋友上黎
叫一兩個都已經逼
十四個人冇返6-700呎都唔夠入呀
老實講，買蝸居就唔好預邀請朋友黎
盞自己冇面兼後悔

諗你都諗到啦， 開放式好聽喺比人上車，但問題喺之後換樓嘅話首要條件喺你要放到自己間納米樓。當一街都喺所謂嘅上車盤時人地點解要買你果間200呎？有小朋友更加唔洗講喺唔會考慮200 呎開放式。 咁好嘞，你要換樓， 邊個會買你層樓呢？

招呼十幾人，成棟三層獨立屋/村屋就差唔多

多謝支那啦
日日仲有百五個人來同你搶資源架

四百幾萬真係買遠d有翻3百幾呎實用都唔揀納米樓🙈

不過發展商係勁，咁都俾佢預計到個市會變到納米樓都俾人搶住埋單

抵死

發展商個工人間房仲住得大個你間屋
港豬真係可悲

連登班炒家話唔買就笨喎

我間房都大過佢間屋

政府叫佢地起多D細單位做上車盤架

好撚慘

真假唔知
但之前成班連登窮撚話人地買200呎既樓有乜好笑
而家知啦
又話一直升 係呀 咁撚細既單位 升到幾多
用撚下個腦啦

2人單位公屋都大過佢多多聲
不過公屋係俾新移蝗 港人無份

Discuss 地產版班寫手

仲有黑廁